年廿八廿九突現狂風雷暴 年卅晚雨過天青和暖過新年

【東網專訊】臨近農曆新年，唔知大家準備好「年廿八洗邋遢」未呢？但除咗屋企要洗邋遢，似乎老天爺都想洗埋一份。天文台預測，受高空擾動影響，年廿八(9日)、年廿九(10日)多雲有雨，部分地區更有狂風雷暴。咁大雨，最好留喺屋企幫手洗邋遢。好彩，雨帶只係短暫掠過香港，年卅晚(11日)經已雨過天青，大年初一(12日)至初四(15日)，一連四日好天。所謂「一年之計在於春」，唔知農曆新春大家有咩大計呢？不過最緊要都係身體健康！

天文台表示，一股偏東氣流會在未來一兩日影響華南沿岸，該區日間溫暖，受高空擾動影響，下周二、周三華南地區有大雨及雷暴。隨著雨帶遠離，除夕及農曆新年假期沿岸地區天色好轉及溫暖。

根據9天天氣預測，明日(7日)最高25度，天晴溫暖有薄霧；下周一(8日)溫暖偶有陽光，介乎18至24度。年廿八及年廿九受高空擾動影響，一連兩日多雲有雨，局部地區更有狂風雷暴。年卅晚雨霽天青，復見暖陽。大年初一(12日)至大年初四(15日)天晴溫暖，氣溫維持18至24度。

狂風雷暴強檢